德國政府親北京態度急轉彎 新人權報告狂轟中国

中國侵犯人權等各式惡劣行徑曝光越來越多，西方民主國家也越來越不滿。根據德國《商報》（Handelsblatt）報導，德國政府2日發布的最新《2020人權報告》（Menschenrechtsbericht 2020）中，一改長期以來的謹慎，對中國提出了非同小可的嚴厲批評，指中國司法機構仍在共產黨的控制下，而言論自由越來越受到限制，還破壞了香港的「一國兩制」。

這份人權報告由德國外交部主導，獲得政府內閣的同意後公布，報告中直指中國在2012年被觀察到的侵犯人權負面趨勢，「仍在繼續」。撰稿的記者科赫（Moritz Koch）指出，德國長期以來對涉及中國的議題十分謹慎，因為擔心影響經貿，不過現在柏林當局顯然態度轉彎，這份新的人權報告，對中國提出尖銳的批評，而目前中國的元首正是習近平。

報告中批評中國新疆集中營、西藏人權，還對港版《國安法》提出關切，內容表示，沒有跡象顯示中國的人權狀況有絲毫改善。

德國聯邦政府在報告中砲轟中國對公民的權利「越來越多限制」，包括言論自由與新聞自由；而在中國從事人權運動的人「有時會被判長期監禁」，司法機構處於共產黨的控制之下，被黨視為行使權力的工具。當然，對於新疆的強迫勞動與國家強制性生育計畫，德國認為情況相當危急。

就在德國公布這份人權報告時，正好是香港民運人士黃之鋒、周庭等人被判處刑的時刻。德國基民盟人權政治專家布蘭德（Michael Brand）對該報告表示讚揚，他指出中國的專制政權是對國際穩定的威脅，喊話歐盟必須與未來的美國總統一起研究並採取進一步的具體行動，以遏制中國的獨裁統治。

德國聯邦議會人權委員會的主席詹森（Gyde Jensen）也強調，最新人權報告希望讓梅克爾聯邦政府理解中國的人權狀況是多麼嚴重，但到目前為止，報告內容幾乎沒有反映在政治決策中。她認為，如果不從日常雙邊貿易裡對中國祭出反制行動，德國就稱不上在人權議題上履行國際責任。

德國外交大臣馬斯（Heiko Maas）並未在有關人權報告的聲明中直接向中國發表講話，只低調表示，過去兩年對於全世界的人權來說，都是艱難的時期，每個地方都有遺憾。

等睇外交部出番份全球人權報告

梗係啦
之前王object去撩交嗌嘛

推

指中國司法機構仍在共產黨的控制下，而言論自由越來越受到限制，還破壞了香港的「一國兩制」。

係咪打錯字想講香港司法機構

德國難得一見的時刻

有實際行動先算

應該係斷句問題？
對中國提出了非同小可的嚴厲批評，指

1）中國司法機構仍在共產黨的控制下，

2）而言論自由越來越受到限制，還破壞了香港的「一國兩制」。

佢年年都有㗎 不停喺度插美國

似係爭權力啫
歐洲點都要比納粹管一次
睇下納粹親中德國定係納粹中國

不容許德國政府說三道四

唔好彈出彈入, 係咪keep住先

東德肥婆

默克爾：人民幣真香！

Push